23人重複入住檢疫中心 康文署：有人偷探熱針風筒沐浴露

【星島日報報道】港府昨日公布，懷疑出現濫用暫住設施（即檢疫營）的情況，有人多次往返內地，並重複入住暫住設施；為打擊濫用情況，今日開始向入住人士收費每日二百元。康文署指，截至昨日上午，共錄得有二十三人完成了第一次強制檢疫令後，又再次入住暫住設施，當中一位已是第三次入住，更明言有人為了免費食宿而入住，署方相信有超過五分一的入住個案涉及懷疑濫用的情況。

有人表明為免費食宿

自上月八日起，從內地返港者，不論是否港人，必須強制在家居或其他住所接受隔離檢疫十四日，若香港居民在本港無法安排入住地方，則入住暫住設施，即檢疫營。政府昨日公布，留意到有懷疑濫用暫住設施的情況，今日起向入住暫住設施，即曹公潭戶外康樂中心、西貢戶外康樂中心或麥理浩夫人度假村之隔離人士收費每日二百元。

據了解，由於重複入住者數目不斷增加，有人發現營內「包食包住」，消息就「一傳十、十傳百」；而金額定為二百元，就為參考原本宿營價錢，再加上糧食費，同時又不想收費太貴被人批評而定。

康文署回覆指，截至前日，入住三個暫住設施人數已逾三百六十人，入住率已超過八成。署方指，截至昨日上午，共錄得有二十三人完成了第一次強制檢疫令後又再次入住暫住設施，其中有一位人士已是第三次入住；有至少超過一百三十個在港有其他居所的人士，亦堅持入住暫住設施。發言人說：「部分人士表明為了免費食宿而入住，相信有超過五分一的入住個案涉及懷疑濫用的情況。」

拖板探熱針杯麵被取走

署方又指，中心職員曾在檢疫人士完成檢疫令離營後，發現營內的物品如電綫拖板、風筒、沐浴露及電子探熱針等物品被人私自取走；職員又觀察到有離營人士攜走大量他們在入住期間政府給他們的食物，如杯麵等。

立法會議員陳凱欣指出，入住檢疫營的人士心情都可能有影響，認為政府應向他們解釋早前有人濫用檢疫措施，並詳細交代營內飲食等安排，並研究若檢疫人士未能應付款項，會否有減免或豁免等情況。記者 王詩穎

蝗性

立法會議員陳凱欣指出，入住檢疫營的人士心情都可能有影響

臭閪

乖乖地留係香港咪唔洗入營，唔自律嘅人洗鬼理佢心情，唔送去集中營咪算好

成班廢佬曱甴

有免費食, 免費住, 仲有得賭

心情唔好(假設)可以偷正苦財產

正乞兒嚟,抵呢班人成世都咁窮.

講到明偷野喎, 唔係唔拉呀嘛, 有曬名電話地址都唔追究

但食皇家飯 之前政府要開庭 果D成本更高

中國人果然冇令我失望

又食又拎

為左呃餐飯同拖板, 要同疑似病患者住係附近, 隨時中肺炎, 條命都好低賤下

代價就係中肺炎

之前唔係有個笑話話啲露宿者用晒成副身家上大陸搏返嚟隔離？

奶票奶撚到個閪樣

獻世派議員支持檢疫人仕以心情受影響為理由自行挪用政府資源

對唔住，騎劫一下
手足比藍機構清算，幫手推一推，唔想再見到下一間

【要人】清算藍黨青（YMCA）

好過係訓街比狗打

E+佢地偷野wor,
有曬個人資料
有冇上門拉人？
拉手足就咁落力,
又唔去捉賊